全港罷工最強既行業呼籲大家8月5號罷工！《給香港人的一封信》

致各位香港市民：

我們是一群熱愛香港的救生員，拯救生命及確保市民的生命得到保障是我們的天職。

眼見近日的遊行及集會，政府及警察多次把市民陷於危險之中，我們感到非常憤怒及痛心。警察多次以過分武力對付示威者、記者、普通市民，包括向示威者頭部開槍、於住宅區施放催淚彈、甚至任由元朗白衣暴徒蓄意傷害普通市民。警察本應保護香港市民，現今卻多次直接及間接傷害市民，令香港人的生命及財產受到嚴重威脅，我們予以強烈譴責。

此外，警察作為公僕，理應服務市民，我們對警察的工作態度亦感到非常失望。警察多次無理恐嚇、挑釁、以粗言穢語指罵和侮辱市民及記者、干擾記者採訪，妨礙新聞自由、以不禮貌方式對待老人家及外國人。特別對警察拒絕出示委任證而感到不解，根據《警察通例》警察執行職責其間，必須出示委任證，正如我們救生員當值時，亦必須出示救生員證，以證明自己是合資格救生員的身份。但近日警察多次刻意在執行職務時不佩戴委任證、反轉委任證、市民要求出示委任證時拒絕展示，我們有合理懷疑警察是希望刻意隱瞞自己身份，防止日後被追究所做過的惡行。

我們認為導致近日社會問題的元凶是政府，政府漠視民意，多次與市民為敵，包括推行《逃犯條例》惡法、縱容警隊濫權行為、拒絕正面回應市民訴求等。政府及警隊惡行難以盡錄。我們促請政府盡快回應市民五大訴求，以修補社會撕裂：一，徹底撤回修例；二，收回暴動定性；三，撤銷所有反送中抗爭者控罪；四，徹底追究警隊濫權情況；五，立即實行雙真普選。如政府繼續漠視民意，我們將會響應8月5日罷工、罷課、罷市，向政府施壓。

最後，再重申一次，我們的天職是拯救生命及確保市民的生命得到保障。過去，我們亦有同僚於遊行集會活動中擔任急救工作，作為一群擁有專業急救知識的救生員，出於道德及良知，即使在非當值期間，我們亦願意用不同方式保護市民安全，不會如警察般「落閘」無視市民安危。我們一群救生員，願意與香港人同行，守護香港。香港人，加油！

一群熱愛香港的救生員上
*本信並不代表任何工會及所有救生員

我知好多老救都有上連登既
今日打風收池
一齊post張救生卡上黎

多謝你地

老救

[ 罷工文宣！Fb IG 瘋狂加hashtag ! ]

#我係香港人
#我會參與8月5日三罷
#罷工罷市罷課

#我係香港人

番工救人
收左工都幫後生仔

大家都愛香港

好

你地果行多唔多人好似你地咁正氣？
定藍絲多

黃多！好多人一翻工就不停做文宣工作

已我所知 多數係屌政府

多 因為都有為數不少既後生仔

緊係淨係睇康民署泳池成日都開唔到就知咩事

推上熱門

全民8月5日大罷工！
五大訴求，缺一不可！
雙普選應要排最頭！

全民黑衫、口罩同頭盔，返工返學行街，唔擺工既日子一齊做，將抗爭帶入生活，保護示威者

光復香港，時代革命！
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
想比更多人知道其實而家呢一刻基本上得番香港獨立呢條路，
我知好多人未準備好，我知而家急唔黎。
但係想大家思考下，種下一個思想，唔好屌我住。

而家就算有真普選其實都係under中共！！
咁唔通去到2047再抗爭過咩，西方國家都出唔到手幫你地。
因為白紙黑字寫明50年，西方國家唔好話出手，連發聲既正當性都冇啊

可能好多前人都係到諗點解英國當時唔寫999年！
可能好多我地呢代既諗點解上一代冇去抗爭！
可能好多下一代係2047係到諗點解我地唔直接爭取獨立！！！

所有既問題，所有既恩怨，係我地呢代到解決哂啦，好嗎？
我地唔可以好似上一代咁，計好哂數50年後都死左啦，唔好理啦。
我地唔可以再咁自私咁，過埋2047都死左啦。
我想我地既下一代唔需要再為呢啲事再受苦啦，我只係希望下一代可以係呼吸住自由既空氣出世係呢個地球上。

所有問題去到最後只會追究到主權問題，希望大家思考下。
今次搞到咁大真係最後一次反擊同最大力量。

BTW，五大訴求，缺一不可！
雙普選應要排最頭

救生員哥哥叔叔番工放工都咁正氣

仲有好多呀叔都唔妥政府

推

擺工方面的確係熟手技工

8月5號你都可以增加下經驗

多謝你地
強心針呀！

清潔工先係最有威力，你諗吓全港冇人收垃圾三日會點

暑假罷工專業戶

香港人加油💪

光復香港時代革命

香港人會自己清翻，仲做埋分類

一年365日都係

I mean冇人掃街同送去堆填區咁😐到時個個都買佢地怕

最好搞埋香港

屌我本身唔係想share呢個新聞

【8月2日集會】準備咗被補須知嘅卡片打算集會派

老救here

準備好罷工未

反送中返送中

卜
遲到好過無到

師兄

香港罷工專家多謝

8月5號一齊罷

罷工達人出手